# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-07 10:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:2
#: 59de232ab37143a4ba2525986541db48
msgid "Qwen Code"
msgstr "Qwen 代码"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:4
#: c23195b7572446919ffee6bd1783f224
msgid "**Building AI Scientists with Qwen Code and ToolUniverse**"
msgstr "**使用 Qwen Code 和 ToolUniverse 构建 AI 科学家**"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:6
#: cd28d87d5baf40179c76782e124567bb
msgid "Qwen Code integrates with ToolUniverse via MCP"
msgstr "Qwen Code 通过 MCP 与 ToolUniverse 集成"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:12
#: b60feb935cef46329d94a71825d3fd26
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:14
#: 0df215cdd08945cbbcc22169c079f814
msgid ""
"Qwen Code is a coding agent CLI that can query and edit large codebases and "
"automate workflows. Integrated with the Model Context Protocol (MCP), it can"
" connect to ToolUniverse to power evidence-based scientific research from "
"your terminal."
msgstr ""
"Qwen Code 是一款编码智能体命令行工具，能够查询和编辑大型代码库并自动化工作流程。通过集成模型上下文协议（MCP），它可以连接到 "
"ToolUniverse，从终端驱动基于证据的科学研究。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:33
#: 49c079d3d5e64f01a8f9a9cda31027d8
msgid "**Benefits of Qwen Code Integration**:"
msgstr "**Qwen 代码集成的优势**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:35
#: 005f487728814fb38c10d9c3e6c8520c
msgid ""
"**Command-Line Efficiency**: Scriptable, terminal-first scientific workflows"
msgstr "**命令行效率**：可脚本化、以终端为核心的科学工作流程"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:36
#: a3a4f8febd4b4c47afbe6ec39588243e
msgid ""
"**Advanced Reasoning**: Qwen Coder models optimized for code and tooling"
msgstr "**高级推理**：针对代码和工具优化的 Qwen Coder 模型"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:37
#: 865a5ebc9c444ea09c86cd53e510d0e5
msgid "**Comprehensive Tools**: Access 600+ scientific tools via ToolUniverse"
msgstr "**综合工具**：通过 ToolUniverse 访问 600 多种科学工具"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:38
#: ee22ae7cf4e14162a5d9d9c721c9af1c
msgid "**Automated Execution**: Natural language to tool execution"
msgstr "**自动执行**：自然语言到工具执行"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:39
#: 7bbb81e84b3648619ce060778c6370a1
msgid "**Batch Processing**: Efficient multi-task research"
msgstr "**批量处理**：高效的多任务研究"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:42
#: d50c59bbe83b487cbf0b0fed1f5fbddb
msgid "Prerequisites"
msgstr "先决条件"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:44
#: bad91d1a93c1443f9a7a525aa4d0af25
msgid "Before setting up Qwen Code integration, ensure you have:"
msgstr "在设置 Qwen Code 集成之前，请确保您已具备："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:46
#: 753fb5348c0e40158f9b445c6f23e19d
msgid "**Qwen Code**: Installed and runnable (`qwen --version`)"
msgstr "**Qwen Code**：已安装并可运行（`qwen --version`）"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:47
#: ae5ac42979444504954525dbcef44f1e
msgid "**ToolUniverse**: Installed"
msgstr "**ToolUniverse**：已安装"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:48
#: f9e82b0273ce481ba20cd94fa97d3457
msgid "**UV Package Manager**: For running the MCP server"
msgstr "**UV 包管理器**：用于运行 MCP 服务器"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:49
#: bf5e752c23314f3b8e697c08db7e9191
msgid "**System Requirements**: macOS, Windows, or Linux with Python 3.10+"
msgstr "**系统要求**：支持 macOS、Windows 或 Linux，需安装 Python 3.10 及以上版本"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:50
#: f18925aad28a4bce9d6956390240f270
msgid "**API Keys**: For tools and optional summarization hooks"
msgstr "**API 密钥**：用于工具和可选的摘要钩子"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:53
#: 97e4ec41399442cbb9502c5c9166b1ba
msgid "Installation and Setup"
msgstr "安装与设置"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:56
#: 72d1c8ccea2343d19807338b80a03bc9
msgid "Command Legend"
msgstr "命令说明"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:58
#: 45f7e4f8394b4e2b90f6f5db5483c71e
msgid ""
"System terminal (your shell: zsh/bash): run installation and file editing "
"commands"
msgstr "系统终端（您的 shell：zsh/bash）：运行安装及文件编辑命令"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:59
#: 03f444fb71604d8e9f2e69570f8033f0
msgid ""
"Qwen Code prompt (inside `qwen`): run slash commands like ``/mcp``, "
"``/stats``, ``/memory show``"
msgstr ""
"Qwen Code 提示（位于 `qwen` 内）：运行斜杠命令，如 ``/mcp``、``/stats``、``/memory show``"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:62
#: 0c7b432ff0454408b01adbda4dc79f90
msgid "Step 1: Install Qwen Code"
msgstr "步骤 1：安装 Qwen Code"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:64
#: e147c8976ca7488fab4f7e77626bf322
msgid "You can install Qwen Code via npm or Homebrew."
msgstr "您可以通过 npm 或 Homebrew 安装 Qwen Code。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:81
#: 876bf68c542e41e7ad1f4ca0d4e0984f
msgid ""
"For details, see the official repository `Qwen Code on GitHub "
"<https://github.com/QwenLM/qwen-code>`_."
msgstr ""
"详情请参见官方仓库 `Qwen Code on GitHub <https://github.com/QwenLM/qwen-code>`_。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:84
#: 559d0cb0373c42179b931363c9e982e7
msgid "Step 2: Install ToolUniverse"
msgstr "步骤 2：安装 ToolUniverse"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:90
#: 49159dda5df0488aaf5391f012b5bcfd
msgid "Verify installation:"
msgstr "验证安装："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:97
#: c01a97788936408c8881941aa7977d6e
msgid "Step 3: Locate Qwen Code Configuration"
msgstr "步骤 3：定位 Qwen 代码配置"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:99
#: ff51c78012044cb5be91005ced358894
msgid ""
"Qwen Code reads settings from a home directory config at "
"``~/.qwen/settings.json`` or from a project-local ``.qwen/settings.json``."
msgstr ""
"Qwen Code 会从主目录下的配置文件 ``~/.qwen/settings.json`` 或项目本地的 "
"``.qwen/settings.json`` 读取设置。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:101
#: 62844b23509441b2876ee0e5bbd4fa08
msgid "Create or open your settings file:"
msgstr "创建或打开您的设置文件："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:113
#: cca924531bc94e87a3190ae5246d84c9
msgid "Note: These commands are run in your system terminal."
msgstr "注意：这些命令需在您的系统终端中运行。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:116
#: 0c271864e1214e8d8bf88ca357bcd161
msgid "Step 4: Configure ToolUniverse MCP Server"
msgstr "步骤4：配置ToolUniverse MCP服务器"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:118
#: b8d883c2f8c146aab7fe522f9769d615
msgid ""
"Add the ToolUniverse MCP server configuration to your Qwen settings "
"``settings.json``."
msgstr "将 ToolUniverse MCP 服务器配置添加到 Qwen 设置的 ``settings.json`` 文件中。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:120
#: 802128f754f54e04a2036f719932b1d6
msgid "Note: Edit the JSON in your system terminal/editor."
msgstr "注意：在您的系统终端/编辑器中编辑 JSON。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:122
#: 8286be1386d847b2b1ac9aef48da84b4
msgid "**Basic Configuration:**"
msgstr "**基本配置：**"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:140
#: 1958a15ec6644aaea8c2ff3af7560b5d
msgid "**Optimized Configuration for Research Users (Recommended):**"
msgstr "**为研究用户优化的配置（推荐）：**"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:166
#: 0983009ee65a4100ac094bbf2d0f2685
msgid "**Configuration Benefits:**"
msgstr "**配置优势：**"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:168
#: b70c260807a14234be27d2acf5ec0367
msgid ""
"``--exclude-tool-types PackageTool``: Saves context if you don't need coding"
" package tools"
msgstr "``--exclude-tool-types PackageTool``：如果您不需要编码包工具，则保存上下文"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:169
#: 69337112da724999a955905543d56444
msgid ""
"``--hook-type SummarizationHook``: Summarizes long outputs to fit context"
msgstr "``--hook-type SummarizationHook``：将较长的输出摘要以适应上下文"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:170
#: 9638757d87cd45209c722315abb86930
msgid "``AZURE_OPENAI_*``: Required for SummarizationHook"
msgstr "``AZURE_OPENAI_*``：摘要钩子（SummarizationHook）所需"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:172
#: 3a16f6dc302e499e84043db4f6ef1dc4
msgid "**Important Notes**:"
msgstr "**重要说明**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:174
#: f90f69cfaa834b60a7e10eb1ddc382ef
msgid ""
"Replace ``/path/to/your/qwen_running_env`` with the absolute path to your "
"Qwen working folder"
msgstr "将 ``/path/to/your/qwen_running_env`` 替换为指向您 Qwen 工作文件夹的绝对路径"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:175
#: cfc5994c6d374c5f874e499b3faa1072
msgid "Prefer absolute paths for reliability"
msgstr "为确保可靠性，请优先使用绝对路径"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:178
#: 5ef51154e7f3477aa98e977ad5f39144
msgid "Step 5: Configure Context File (QWEN.md)"
msgstr "第5步：配置上下文文件 (QWEN.md)"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:180
#: e1d9e8b6fb6c436093280140e3ad8300
msgid ""
"You can provide project-specific research instructions to Qwen Code using a "
"context file."
msgstr "您可以使用上下文文件向 Qwen Code 提供项目特定的研究指令。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:182
#: 151fcc483ace4fe4ba6775054558301f
msgid "**Create QWEN.md** in your project root:"
msgstr "在项目根目录中创建 **QWEN.md**:"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:188
#: c6f75735aa7c4616b44953f3ac88bde2
msgid "**Add ToolUniverse-specific context**:"
msgstr ""
"**添加 ToolUniverse 特定上下文**：\n"
"\n"
"上下文：技术文档"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:202
#: 8e345142385b4ec8bcfd25e2122bf425
msgid "Step 6: Start Qwen Code and Verify MCP"
msgstr "步骤6：启动Qwen Code并验证MCP"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:204
#: f6452a46abac40e7b3ff8d105b7774ca
msgid "**Start Qwen Code**:"
msgstr ""
"**启动 Qwen 代码**：\n"
"\n"
"上下文：技术文档"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:210
#: 8da5f949c7364091af218c2c01e53f39
msgid "Note: Run this in your system terminal."
msgstr "注意：在您的系统终端中运行此命令。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:212
#: 76fc973981f24bd69737f83b7dd0e038
msgid "**Verify MCP Server Connection**:"
msgstr "**验证 MCP 服务器连接**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:214
#: f421156ac46042a7bc32e8509785eb10
msgid "In the Qwen Code prompt, run:"
msgstr "在 Qwen Code 提示中，运行："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:220
#: d129e8dc2b714bd6885dfbcdb9894108
msgid "**Verify context loading**:"
msgstr "**验证上下文加载**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:222
#: 094bb4c985e34559943a4e070e717e30
msgid "Enter In the Qwen Code prompt, run:"
msgstr "在 Qwen Code 提示中输入，运行："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:230
#: 5efb15dacb4245f3b50fcb4b7f9d8770
msgid ""
"For authentication methods (OAuth and API keys), see: `Authorization (Qwen "
"Code README) <https://github.com/QwenLM/qwen-code?tab=readme-ov-"
"file#authorization>`_."
msgstr ""
"有关身份验证方法（OAuth 和 API 密钥），请参见：`Authorization (Qwen Code README) "
"<https://github.com/QwenLM/qwen-code?tab=readme-ov-file#authorization>`_。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:233
#: 60130da2f4c846d7ac80db0259685ef2
msgid ""
"This will display connection status, available ToolUniverse tools, "
"configuration details, and any errors."
msgstr "这将显示连接状态、可用的 ToolUniverse 工具、配置详情及任何错误信息。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:236
#: de1c39204e224af48f790b682d8685df
msgid "Step 7: Verify Integration"
msgstr "第7步：验证集成"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:238
#: fcc0638fdb224c2e81fc60032c2cdadd
msgid "Try these prompts inside Qwen Code:"
msgstr "在 Qwen Code 中尝试以下提示："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:240
#: 1b9609bf94aa44dc9d936c891bdd3fbb
msgid "**List available tools**:"
msgstr "**列出可用工具**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:246
#: 850b4ff75f9142349c46c380adbc54f7
msgid "**Execute a simple tool**:"
msgstr "**执行一个简单工具**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:252
#: acc819f99fb947b888440a3ddf96facd
msgid "**Perform literature search**:"
msgstr "**进行文献检索**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:259
#: e52879c3368e4208818b9597b3351d89
msgid "Scientific Research Capabilities"
msgstr "科学研究能力"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:262
#: 10623c75551b4c93bc74e7c717367741
msgid "Drug Discovery and Development"
msgstr "药物发现与开发"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:264
#: 506ace62daef4e8484b6ca3a913844b0
msgid ""
"With ToolUniverse, Qwen Code supports comprehensive drug discovery "
"workflows:"
msgstr "借助 ToolUniverse，Qwen Code 支持全面的药物发现工作流程："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:266
#: aa29bb5acafc42cead8c299064617268
msgid ""
"**Target Identification**: - Disease analysis and EFO ID lookup - Target "
"discovery and validation - Literature-based assessment"
msgstr ""
"**靶点识别**：  \n"
"- 疾病分析及EFO ID查询  \n"
"- 靶点发现与验证  \n"
"- 基于文献的评估"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:271
#: 343ec11ad906485f831483f32ba60b85
msgid ""
"**Drug Analysis**: - Drug information retrieval - Safety profile analysis - "
"Drug interaction checking - Clinical trial data access"
msgstr ""
"**药物分析**：  \n"
"- 药物信息检索  \n"
"- 安全性分析  \n"
"- 药物相互作用检查  \n"
"- 临床试验数据访问"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:278
#: 63c5542fa1434f3e9c5730b71ccf71e9
msgid "Genomics and Molecular Biology"
msgstr "基因组学与分子生物学"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:280
#: b88fc44167eb42e1889d5ec9e46d2c06
msgid "Access genomics tools for molecular research:"
msgstr "访问用于分子研究的基因组学工具："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:282
#: 657aa333f0bf408f9ebbdd9961a651b8
msgid ""
"**Gene Analysis**: - Gene information from UniProt - Protein structure "
"analysis - Expression patterns and pathways"
msgstr ""
"**基因分析**：  \n"
"- 来自UniProt的基因信息  \n"
"- 蛋白质结构分析  \n"
"- 表达模式及通路"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:287
#: 348e07e6de81429f9dca6ec9ffeaf850
msgid ""
"**Molecular Interactions**: - Protein-protein and drug-target interactions -"
" Pathway analysis and functional annotation"
msgstr ""
"**分子相互作用**：  \n"
"- 蛋白质-蛋白质及药物-靶点相互作用  \n"
"- 通路分析与功能注释"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:292
#: 1469a385ebec4245899d2cafd0b86256
msgid "Literature Research and Analysis"
msgstr "文献调研与分析"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:294
#: 1029ec114a2b4ca586da0c604808812c
msgid "Perform literature search and analysis:"
msgstr "进行文献检索与分析："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:296
#: f516ca995c9c427e91a8e959d8883381
msgid ""
"**Literature Search**: - PubMed, Europe PMC, Semantic Scholar - Citation "
"analysis and filtering"
msgstr ""
"**文献检索**：  \n"
"- PubMed、Europe PMC、Semantic Scholar  \n"
"- 引文分析与筛选"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:300
#: 2f524f8addfb4ed2ad0c412d264720c0
msgid ""
"**Content Analysis**: - Abstract summarization and key finding extraction - "
"Trend analysis and gap identification"
msgstr ""
"**内容分析**：  \n"
"- 摘要总结与关键发现提取  \n"
"- 趋势分析与差距识别"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:305
#: aa9ff3d231314db7938a1a89228bfea4
msgid "Settings and Configuration"
msgstr "设置与配置"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:308
#: ca6aee34a63946b0b13be9b41642fbd9
msgid "Tool Selection Strategies"
msgstr "工具选择策略"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:310
#: fbac4156871c44d0b4587502696658e2
msgid "Optimize tool usage:"
msgstr "优化工具使用："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:312
#: 04482496c0914951ac161a35a783d492
msgid "**Selective Tool Loading**:"
msgstr "**选择性工具加载**："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:337
#: 4070c0150f2b4e2e8e72869b3f27e615
msgid "Multiple MCP Servers"
msgstr "多个 MCP 服务器"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:339
#: 0f7e921eb2334e4ca4ad71c5e6bbe047
msgid "Run multiple ToolUniverse instances for different purposes:"
msgstr "运行多个 ToolUniverse 实例以满足不同需求："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:369
#: b17c845d73e2485e89231cefacffe838
msgid "Troubleshooting"
msgstr "故障排除"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:372
#: 74349f601e3e47fe84f760d07ae0e583
msgid "Common Issues and Solutions"
msgstr "常见问题及解决方案"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:374
#: d683eea2df024b3f8b9b0f4247aeda72
msgid ""
"**MCP Server Not Loading**: - Verify ToolUniverse installation path - Check "
"UV package manager installation - Ensure proper JSON syntax in configuration"
" - Use ``/stats`` to confirm session info and limits"
msgstr ""
"**MCP 服务器未加载**：  \n"
"- 验证 ToolUniverse 安装路径  \n"
"- 检查 UV 包管理器安装情况  \n"
"- 确保配置中的 JSON 语法正确  \n"
"- 使用 ``/stats`` 命令确认会话信息和限制"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:380
#: 3467f3cc47c746d8b2cdd64f019a59f0
msgid ""
"**No Tools Discovered**: - Verify the ToolUniverse MCP server is working - "
"Check if your ``includeTools`` or ``excludeTools`` filter is too restrictive"
" - Ensure all ToolUniverse dependencies are installed"
msgstr ""
"**未发现工具**：  \n"
"- 验证 ToolUniverse MCP 服务器是否正常运行  \n"
"- 检查您的 ``includeTools`` 或 ``excludeTools`` 过滤器是否设置过于严格  \n"
"- 确保已安装所有 ToolUniverse 依赖项"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:385
#: 554abda265484b309869ef8d26e5f9fe
msgid ""
"**Tools Not Executing**: - Check your ``env`` configuration for needed API "
"keys - Verify network connectivity - Increase the ``timeout`` value"
msgstr ""
"**工具未执行**：  \n"
"- 检查您的``env``配置中是否包含所需的API密钥  \n"
"- 验证网络连接状况  \n"
"- 增加``timeout``值"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:391
#: cb3fc5db34d7492994c665fa1e63a9e0
msgid "Debug and Session Management"
msgstr "调试与会话管理"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:393
#: 6d6137cfd2bf41debb19a5894981e349
msgid "Qwen Code provides built-in session commands:"
msgstr "Qwen Code 提供内置会话命令："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:395
#: c2fbe436165f4030ae8b8f9fc9190f8a
msgid ""
"``/compress``: Compress conversation history to stay within token limits"
msgstr "``/compress``：压缩对话历史以保持在令牌限制内"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:396
#: d0ab3158f7fb4c149a182cab0d085ee0
msgid "``/clear``: Clear history and start fresh"
msgstr "``/clear``：清除历史记录并重新开始"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:397
#: 9ec98b2450e64a6ab0b742fb0db9dd02
msgid "``/stats``: Show current session token usage and limits"
msgstr "``/stats``：显示当前会话令牌的使用情况和限制"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:400
#: 7236b301f1484ccdb62c49f956621dce
msgid "Authentication Options"
msgstr "身份验证选项"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:402
#: 3d7180ebb3c44096a7d7a21efddccd71
msgid "Qwen Code supports multiple authentication methods."
msgstr "Qwen Code 支持多种身份验证方法。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:404
#: d86bb0d2f7ac4ba0aef776074562ec20
msgid "**1. Qwen OAuth (Recommended)**"
msgstr "**1. Qwen OAuth（推荐）**"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:406
#: c04c6fc3891d44f2982e8a279979e23c
msgid "Start Qwen Code and follow the browser-based login."
msgstr "启动 Qwen Code 并按照浏览器中的登录流程操作。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:412
#: c341b00632cd497992d0c0b46a27ab88
msgid ""
"Benefits include generous free-tier quotas and automatic credential "
"management. See `Qwen Code on GitHub <https://github.com/QwenLM/qwen-"
"code>`_."
msgstr ""
"优势包括慷慨的免费额度和自动凭证管理。详见 `Qwen Code on GitHub <https://github.com/QwenLM/qwen-"
"code>`_。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:414
#: 37157f1ed7e44814aa001fd4a869670a
msgid "**2. OpenAI-Compatible API**"
msgstr "**2. 兼容 OpenAI 的 API**"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:416
#: 7d932854c1c4492dbd53157c0958fce5
msgid "Configure environment variables or a project ``.env`` file:"
msgstr "配置环境变量或项目的``.env``文件："

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:424
#: 5588c2557fb742bcb1c3a6e468074136
msgid ""
"For regional guidance and provider options (Bailian, ModelScope, "
"ModelStudio, OpenRouter), refer to the repository docs: `Qwen Code on GitHub"
" <https://github.com/QwenLM/qwen-code>`_."
msgstr ""
"有关区域指导和提供商选项（百链、ModelScope、ModelStudio、OpenRouter），请参阅仓库文档：`Qwen 代码 GitHub "
"<https://github.com/QwenLM/qwen-code>`_。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:427
#: 766d518203c9490790a459334101fe88
msgid "Tips"
msgstr "提示"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:429
#: bd8703e3715542a5b29d1279b57bebfb
msgid "**Tool Selection**: Use ``includeTools`` to load only necessary tools."
msgstr "**工具选择**：使用``includeTools``仅加载必要的工具。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:431
#: 9aba6e5f63434f74b7c409ebbe99572f
msgid ""
"**Status Check**: Use ``/mcp`` to confirm server status and available tools."
msgstr "**状态检查**：使用``/mcp``确认服务器状态及可用工具。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:433
#: a22be6ad13234d04b7497c18ee2d8b43
msgid ""
"**Session Control**: Use ``/compress`` and ``/stats`` to manage token usage."
msgstr "**会话控制**：使用 ``/compress`` 和 ``/stats`` 来管理令牌使用情况。"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:436
#: 670c8309d47f4b3d87df9a736ed25a58
msgid "References"
msgstr "参考文献"

#: ../../guide/building_ai_scientists/qwen_code.rst:438
#: 68794576c3904e55a306d3910cb00fab
msgid ""
"Qwen Code repository: `https://github.com/QwenLM/qwen-code "
"<https://github.com/QwenLM/qwen-code>`_"
msgstr ""
"Qwen 代码仓库：`https://github.com/QwenLM/qwen-code "
"<https://github.com/QwenLM/qwen-code>`_"
